(有圖)肥媽大台節目教去大灣區食鯇魚魚生 食安中心：易有肝吸蟲勿試

肥媽大台節目教去大灣區食鯇魚魚生 食安中心：易有肝吸蟲勿試

VB近來不斷推出軟銷高鐵、大灣區的節目，找來藝人拍攝，介紹食買玩好去處，甚至教人在內地置業。周二、三一連兩集《大灣區 活好D》介紹佛山，由深受不少家庭主婦追捧的肥媽主持，當中兩度推介食鯇魚魚生，周三播出的一集，肥媽指當地師傅放血技巧很好，令鯇魚魚生完全沒有血，大力推薦。本港食安中心及衞生署衞生防護中心先後在facebook發帖，直指最近有電視節目介紹用鯇魚製作魚生，引起關注，強調「切勿進食淡水魚生」。
涉事的節目主要介紹大灣區城市，周二第6集先由年輕藝人黃美棋等試食佛山一間食肆的鯇魚宴，當中特別推介招牌魚生。之後第7集，肥媽主力介紹河鮮，稱其當地好友家中自設魚塘，即捉即食最新鮮河鮮，有多款菜式，包括用整支白酒煮的「火焰大頭魚」，之後介紹鯇魚魚生，讚賞魚生沒有血「唔會腥」。
食安中心昨晚發帖，呼籲切勿進食淡水魚生，因在一般環境下飼養的淡水魚(例如鯇魚及大頭魚)，除了致病菌外，還可能帶有寄生蟲，例如可造成膽管梗阻、肝硬化和引致膽管癌的中華肝吸蟲。酒、醋、日式芥辣、黃芥辣及香料均不能殺死包括中華肝吸蟲在內的寄生蟲。中心強調，市民無論是在港或外遊，切勿進食生或未徹底煮熟的淡水魚，為保障公眾健康，根據《食物業規例》(第132X章)，本港禁售中式魚生。
衞生署衞生防護中心今早亦在fb發帖，稱要發出正確衞生訊息，明言鯇魚不宜生吃，又指鯇魚容易附帶肝吸蟲，市民如生吃鯇魚，有機會受到感染。因此鯇魚應徹底煮熟才進食，絶不適宜用來製作魚生！慢性肝吸蟲感染更會損害膽管和肝臟，增加患上膽管癌的風險。
延伸閱讀：
《大灣區 活好D》節目已播出8集，今晚(5日)10時半會播出第9集，除介紹飲飲食食外，也會推介當地樓盤，曾指江門可以「一球住千呎豪宅」，亦介紹佛山九江鎮近三千呎大宅，貼地價售356萬港元。

等大家咁鍾意大灣區 咁鍾意肥媽嗱? 死左都唔知咩事呀

尾期BB要生蟲喇

肥媽成肚蟲

可能不嬲接開精蟲

我願意幫佢屎眼吸蟲

所以話呢
幾on9先會吹奏支那飲食

咁件肥媽有冇食鯇魚刺身

淡水魚魚生.......有幾蠢先會走去食

去廣管局投訴有冇機會入到佢

肥媽呢D奶共豬快D落地獄啦

清唔好咁癲

肥媽呢件奶共八婆

自從黃美棋去左tbb 成個人都好似柒左好多

希望佢肝硬化
奶支係要有後果

成肚都蟲

中國魚生

有條肥婆以前成日介紹女明星同富豪飯局

收成十幾萬 ,

但佢口中, 係成日話自己點樣點樣「幫人」

希望肥媽食多DDD

以前有線有套甄文達嘅都有講過

生野可免則免

海魚是好d 但都係好多寄生蟲
(雖然部份唔適應人體)

冷凍法 我成日懷疑 佢地有無足夠空間同時間跟足程序同時間去做

食淡水魚生, 咪即係同食紅鱒魚魚生一樣囉

好撚多蟲架

肝炎食撚死人架

支那種真係無常識既

其實係唔係可以email去廣播局投訴?

之前有條港女係IG話返支那食野好FREE, 好自由

淡水魚好似係不嬲都唔可以生食

弱撚智肥媽，弱撚智無線

食多D ‧ 食蟲卵

中華肝吸蟲

如果唔係食安中心出聲
D五毛同on9又會出晒黎話香港人大驚小怪

佢無話要點 史雲生雞湯 去食淡水魚魚生

已經算剋制

條肥閪生幾次Cancer都死唔去
區區一條小蟲算係乜

一定會話香港落後, 唔識食淡水魚魚生

支那好先進, 好自由, 有得食淡水魚魚生

教訓香港「落後」云云

你睇下, 呢個POST係咪無五毛入黎？

去人地鄉下玩 廣東五華
食過一次返唔到轉頭
之後每次返去都食 每次都有痾
唯有將d魚生蝦生浸耐小小白酒去殺菌殺蟲
雖然唔知有無用

尾期BB為奶支事業犧牲左個肝

肥媽 長命百歲百病纏身

過2年肝炎 肝癌,

無野既, 排隊換肝之嘛

睇肥媽果班由得佢死啦

減少香港無腦奶共人口方法

大灣區Go！Go！Go！

食淡水生魚巳經痴線，仲要係支那製造

唔止兩年 七年都黎啦
不過真係唔建議食始終真係唔安全
自己開左頭又返唔到轉頭就算

如果咁係有用, 世上就唔會有肝炎 / 肝硬化

比你參考下：

中國人生中國蟲

RIP

其實唔緊要既, 不過唔該返去支那醫,

唔好加重香港醫療負荷

邊度搞返黎, 就去邊度搞返掂佢

希望尾期BB唔會變成咁：

咪由D人上去食囉
受下教訓先知大灣區好好

淡水魚生多蟲到蝗蟲都唔食 佢地走去食

其實有無腦

不嬲架啦
成身mk味
啲衫都似淘寶

食死啲仆街幫腥港少啲人咪仲好

個字幕乜野生魚片
魚生係咪啊？

點解淡水魚會污糟過深水魚

咪撚教精啲垃圾得唔得，上得大灣區食野都係啲垃圾，食撚死佢地就啱架啦

無腦肥閪湊埋堆無腦臭閪上去食屎
話緊你呀臭閪美棋

屌你老母死肥閪害人害物

係咪話三國嗰個法正係食魚生生蟲死？

肥媽條撚樣就黎好似荷蘭叻咁黑人憎
竟然咁愛國又唔見佢嫁大陸佬

件肥媽好陰毒

但呢班仆街食到肝炎 / 肝硬化 / 肝癌

又係返落黎排香港條隊換肝

害撚死街坊

有常識都知淡水魚有蟲唔可以生食

化學重工喜茶

孔雀石綠探魚

地溝油海底撈

PM2.5 超標懸浮粒子空氣 無限量入肺入血

香港啊香港 你幾時醒 ?

食撚多啲岩曬個肥西

已經步入蝗化

鯇魚同大陸狗一樣係食草

食撚死佢就啱

佢食蟲減肥姐

早d檢查就無事

比舊屎醫生驗
証明有

比藥你食就KO

煮熟左有冇事？

肥媽幾時死

食過，好撚正

拉佢同個節目組啦

個肥西咁撚愛國又唔嫁個大陸仔

係陳登

d魚塘分分鐘用屎餵魚

梅菜蒸鯇手

肥媽係咪想吞寄生蟲減肥

on9先食

大灣區 死快D

食能死個肥閪

肝炎都事少
寄生蟲上腦就玩撚完

據《三國志·方技傳》，陳登因食用生魚片，胃中有大量寄生蟲，因而重病，經名醫華佗醫治痊癒，但華佗提醒他此病三年後會復發，需要有良醫在側。三年後果然應言復發，此時華佗不在，陳登便因病死去。

肥媽靠得住, 豬乸都會上樹...
佢專介紹人去傳銷、呃人嘅產品
鑽石能量水嗰啲
都唔知點解仲有人用佢

呢個肥婆老點過咁多人 都仲有人信?

死肥閪搵埋D陰質錢

肥媽係唔係想害死人

食安中心政治不正確，會唔會被整改？

屌你老母肥閪冚家剷

有冇得投訴無綫誤導觀眾

肥媽做代言既產品不嬲都係次貨既象徵

河鮮剌身

基本啦 唔出奇

大灣區人個個都生蟲咪幾好

想呃人嗰d咪搵佢
好人好姐邊會接

肥媽同佢啲FANS一齊上大灣區食
開開心心幾好呀

平時煮食節目都唔洗鑊.......

條肥婆都唔係第一次害人

2013年
肥媽教錯孕婦食「益母草」 觀眾轟誤導誓投訴

大台害死人

願肥媽早點去睡

條肥閪不嬲賤種嚟

總之呢件肥膏推咩我就反咩
最撚柒討厭佢
肥唔係罪
但心腸唔好就係罪

支那識郁唔識郁都當食糧

如果呢個世界真係有神嘅話
唔該快啲接佢走啦
呢件正宗社會人渣黎架

借問聲條肥閪中文名係咩呀？

呢次幫唔落tbb
呢套野勁hard sell又無視d差既配套
一味話d樓平好抵買
又想水鳩香港人
真係正呀我都買深圳貴一貴既樓啦
去d鄉郊地方托7咩

肥媽真係好撚柒

見到鯇魚刺生都想嘔 佢仲食得落

阿爺就係咁死

自

韓國人蟹都生食啦

淡水定海蟹啊

你依d傻仔點解死極都仲有咁多

d蟲入撚哂腦啦死蠢鳩=.=

食蟲算咩，党要你食，屎都要食啦

食淡水魚魚生已經 on9
仲要食中國既淡水魚魚生
9 上加 9

常識黎

btw我平時連深水魚都唔敢生食，高風險又唔好食

陳登呀

年輕藝人黃美棋

口腔期廢物
食多d啦

肥媽大灣區上腦，原來係腦生蟲

奶共奶到唔識分咩唔食得

食多d
最好食撚死晒佢

屌你老母食安中心， 做乜篤爆佢！！！

香港人要返大陸食好野， 唔好阻住晒

利申：持有兩層中山樓

個節目本身吹大灣區已經係教反常識

你咁批評人就唔啱啦

害人不淺

我希望有人真係因為肥媽台中招。。。

因為弱智先會信肥媽

咩戲， 有幾好聽喎~衰鬼~

食到個腦生蟲先會咁奶共

有無source send比屋企人先

所以我地先更加應該鼓勵佢地食
同埋嗰班唔識死覺得大陸有好嘢嘅腥趕人

下集補返個屎暈牲雞湯白焯鯇魚片 搞掂

死肥媽成日教錯晒d野 又一班友走去吹捧

欣宜老母就係咁死，cholangiocarcinoma, 肝吸蟲引起

多謝cctvb啦

肥媽幾時收皮

係
好似就係食三文魚

肥西最鍾意老點人，呢啲非我族類，無事就扮 friendly 埋堆掠水揾食，有事就拍拍肥屎忽就鬆人。

快撚D去死啦肥媽

為國家，為香港，肥媽

養左成肚蟲都仲係咁肥

佢自己實知咩料啦
肥媽：推自己人去死，唔使我教啦

用大氣電波去散佈呢d害人跣人水鳩人既資訊, 肥媽快撚d死tvb快撚d執柒佢啦

係撚

嘩阿女
睇下d蟲幾新鮮

民主歌聲獻中華
舐共肥媽Maria

公開散布危害公眾健康嘅錯誤資訊

肥閪呢隻走狗早就應該死係大灣區

呢pat肥膏完全將無知婦孺四隻字體現出黎

十幾廿年前細細個食過一次。。。印象中真係幾好食

如果有辦法可以安全咁食就好

利申 絕對唔敢去大陸食

捉件肥野去經歷前所未有既痛苦

鯇魚本身爽口又脆
再加豉油薑蔥芫茜
真係好食
不過好多蟲

吓 都唔係魚種問題啦

大陸D魚食得既咩？

寫信投訴佢教人有菌魚先

鯇魚你用咩方法整,養都係高風險

順德就係支那人中肝吸蟲病例最多的區

寄生蟲唔同細菌

個節目都痴線
係咁叫人搬去大陸住，又話咩正到唔想走唔想返香港
有啲人真係可以為咗錢可以掩住良心講野
成個節目啲主持都係仆街黎

走啦 香港都唔想有依啲垃圾

食撚死佢隻死肥西先

佢拎左咩撚居住證未

肥媽Maria Cordero積極唱好大灣區，依家喺無綫播緊嘅節目，叫做《大灣區 活好D》，其中介紹佛山呢part，更兩度推介食鯇魚魚生，其中周三播出的一集，肥媽更大讚當地師傅放血技巧很好，令鯇魚魚生完全沒有血，大力推薦。

本港食安中心及衞生署衞生防護中心先後在facebook發帖，直指最近有電視節目介紹用鯇魚製作魚生，引起關注，強調「切勿進食淡水魚生」。其中食安中心昨晚發帖，呼籲切勿進食淡水魚生，因在一般環境下飼養的淡水魚(例如鯇魚及大頭魚)，除了致病菌外，還可能帶有寄生蟲，例如可造成膽管梗阻、肝硬化和引致膽管癌的中華肝吸蟲。根據《食物業規例》(第132X章)，本港禁售中式魚生。（新聞連結： ）

身在美國嘅肥媽Maria，今午接受《蘋果》電話訪問。她得悉事件後，即表示︰「拍呢個節目時，就未出嘅（指食物安全中心及衞生署衞生防護中心之呼籲），我拍完之後，做咗個全身檢查，之後就嚟咗美國。啱啱做嘅每年全身檢查，我就乜事都冇，好正常。」

「當時拍嘅時候，我又食咗啦，又做咗全身檢查，我又冇嘢。十隻手指都有長短，冇人100%話嗰度啲嘢一定唔掂，要睇食物嘅來源囉！因為我拍時，我係睇住佢哋自己養；食物來源嘅飼料，我睇住佢哋自己養，我有信心食，我拍嘅時候都係自己食啫，我又冇話叫人食自己唔食。」

問肥媽可擔心此事會影響其形象？她稱︰「點會有影響？我介紹人食，我有賺錢就話啫！我自己去食嘢、去揼骨，我去做乜，如果有事的話，我都係受害者啦！我唔係介紹人哋，食咗我有錢賺。就算嗰啲樓盤，講完食完冇嘢。我唔係賺人錢，我自己去食，啱唔啱？我哋全部人都有食過，如果有事，個個都有事啦！或者我哋好彩，食嗰間冇事。」

往後對於食材選擇會否留意？肥媽表示︰「來源之外，好多人都叫我哋唔好食日本魚生啦！直頭叫唔好食魚生，挪威魚生、日本魚生都唔好食，呢啲自己諗，以後唔食魚生咪食熟嘅囉！新聞都有講挪威魚生、日本魚生都唔好食，咁你要自己決定。既然係咁，唔食生嘢，煮熟嚟食囉！」說畢匆匆掛線。

講到自己好似冇收錢去做呢個節目咁

車 你係香港買果d魚生
好多都有蟲啦
唔見你講

法正智力有94點會做埋d 咁on9嘅嘢

淡水魚多寄生蟲是常識吧 更何況強蟈淡水蟲？ 狗都唔食啦

好想個節目添食
開多幾輯 最好有咁長加咁長
等佢地集集大啖大啖食大灣區啲正嘢
賺埋啲show錢都唔夠睇醫生

其實果個美棋個樣咁老，點都唔係sell可愛啦，把聲仲要好惡頂，點解啲人叫佢bb

某死肥婆個腦

屌你生食淡水魚咁ON9？

大灣區特約:

跟肥媽食死快D

前幾日係都市閒情比好姐串 爐都唔識開

还是小吃点吧 吃的脑壳疼

奶共鑽石能量傳銷狗

蝗尾期個西生蟲

肥閪本身個肚仲多蟲過條魚，佢怕咩

淡水魚魚生
以前（東漢末年，東吳一帶）啲人咁短命就係因為鐘意食淡水魚生

一定係添
我有個強國親戚以前就係養豬養魚
個豬棚就係起響魚塘上面
豬就食飼料
魚就係食豬屎

以前細個返鄉下，親戚嗰度有個魚塘。
睇住D大小便同廁紙由條喉排落個塘。
有D鄉下個廁所就係個塘度。

佢無事係因為d魚生係假既

希望下輯食平d肥媽教煮淡水魚生，一次過ko晒6號同睇tbb嘅支蝗。

好無道德責任

估唔到原來我都有咁多人關注